---
title: Arrow Function
date: 2019-03-09
---

![carpe-diem](https://source.unsplash.com/_whnUW5XghU)

`Arrow Function` -- disebut juga `fat arrow functions`, merupakan cara baru dalam menulis `function` yang diperkenalkan pada edisi `ES6`. Syntax-nya lebih ringkas dan jelas dalam menuliskan ekspresi `function`.

Lebih lanjut, kita bandingkan penulisan `function` pada edisi lama yakni `ES5` dengan edisi `ES6` berikut ini:

```js
// ES5
var multiplyES5 = function(x, y) {
  return x * y
}
```

syntax `fat arrow` menggunakan simbol **`=>`** untuk menuliskan `function`:

```js {2}
// ES6
const multiplyES6 = (x, y) => {
  return x * y
}
```

`Curly bracket` atau `{}` tidak diperlukan jika hanya terdapat satu `expression`. Contoh sebelumnya juga dapat ditulis sebagai berikut:

```js {2}
// w/o {} also w/o return statement
const multiplyES6 = (x, y) => x * y
```

Tanda kurung atau `parentheses` sifatnya opsional bila hanya terdapat satu parameter.

```js {2}
// when function only has one parameter
const phraseSplitter = phrase => phrase.split('')

console.log(phraseSplitter('ES6 Awesomeness')) // ["ES6", "Awesomeness"]
```

Tetapi, tanda kurung diperlukan bilamana tidak ada parameter dalam suatu fungsi.

```js {1}
const docLog = () => {
  console.log(document)
}
docLog() // #document... <html> ...</html>
```

Manfaat `arrow function` akan banyak kita temui ketika men-develop `user interface` menggunakan `library ReactJS` seperti menuliskan `stateless component` dan / atau `anonymous function` pada contoh berikut ini:

```jsx {2}
// 🔴 stateless component in jsx
const HomePage = () => <h1>I am HomePage</h1>
```

_more example..._

```jsx {3}
// 🔴 an example method within stateful component in jsx

handleKeyPress = item => e => {
  // some code here...
}
```

... happy weekend !
🏀 🏀 🏀 🏀 🏀
